1.Опишіть своїми словами як працює метод forEach.
метод ForEach просто перебирає кожен елемент в масиві, змінювати їх він не може.Для цього в нас є меод map.

2.Як очистити масив?

можна зробити новий масив і присвоїти його до зміної де знаходиться масив з елементами. наприклад:

array = [1,2,3,4,5];

array = new Array();

такимм чином в нас буде порожній масив.

3.Як можна перевірити, що та чи інша змінна є масивом?

за допомогою метода Array.isAray(). Він провіряє чи є той об'єкт який ми записали в дужках масивом.
наприклад:

array = [1,2,3,4,5];

console.log(Array.isAray(array))// true

Він повертає бульові значення. Якщо те, що ми вписали в дужки є масивом поверне true, якщо ні - false.